	\section{Resources}
	%\begin{enumerate}
	\subsection{Allgemein}
		%Einleitung
		Die Ressourcen sind alle Dateien, die nicht in direktem Zusammenhang mit der Funktionalität und des Programms stehen und keinen Einfluss auf den Ablauf haben.
		Hierunter fallen meist Bilder, wie Icons, oder auch andere Mediendateien und vieles mehr.
		Diese Dateien muss unser Programm aus externen Stellen ziehen.
	
	\subsection{Entwurf} 
		%Entwurf
		Diese Daten werden getrennt vom Programmcode abgelegt und dann bei Bedarf aus der vordefinierten Stelle vom Programm eingeladen.
		
		%Aufbau
		%UML Diagramm der Ressourcen zum Überblick hier einfügbar. :)
		
		\mypackage{Resources}
		This contains all the Resources that are needed for the Project.
		
		\begin{enumerate}[*]
			\item{
				\textbf{FXML} \newline
				This contains all the FXML files for the GUI.
				They are arranged in different Sub-Folders to separate.
				\newline
			}
			\subitem{
				\textbf{Main} \newline
			}
			\subsubitem{
				\textbf{StartTab} \newline
			}
			\subsubitem{
				\textbf{Preview} \newline
			}
			\subsubitem{
				\textbf{GraphGeneration} \newline
			}
			
			\subitem{
				\textbf{MenuBar} \newline
			}
			\subitem{
				\textbf{Editor} \newline
			}
			\subitem{
				\textbf{Popups} \newline
			}
			
			\item{
				\textbf{Pictrues} \newline
				This contains all the Pictures used at the GUI organized by sub-Folders.
			}
			\subsubitem{
				\textbf{Icons} \newline
				This contains all Icons for the Buttons, ... of the GUI.
			}
			\subsubitem{
				\textbf{Logo} \newline
				This contains all Logos used at the GUI.
			}
			\item{
				\textbf{Sound} \newline
				This contains all the Sounds that can be played by default.
			}
			\item{
				\textbf{StyleSheets} \newline
				This Contains all the CSS-Files for the GUI.
			}
			\item{
				\textbf{Plugins} \newline
				This Contains all the Plugins the User could add to the Rage-Program.
				By Default, there are the Plugins for the TC and EFL that we should implement.
			}
			\item{
				\textbf{Log} \newline
				Contains the Log-Files.
			}
		\end{enumerate}
	%}
	%\end{enumerate}